消委會：離岸戶口服務要求各異 選擇時先弄清

消委會指銀行開立離岸或內地帳戶要求各有差異

消委會檢視11間本地銀行開立離岸或內地帳戶服務，發現銀行由開戶年齡、資產結餘、費用，到轉帳方式、轉帳上限、帳戶最低結餘，辦理時間等都各有差異。當中10間銀行規定申請人必須為現有客戶。資產結餘要求由不設最低要求，至不少於150萬元不等。轉帳費用由豁免到每次收取最少250元；開戶最快由1天至最長4星期或20個工作天，有6間銀行會視乎開戶地，要求申請人須到當地作確認或啟動帳戶。

消委會提醒有意在外地開戶的人士，先弄清楚本身需要及開戶目的，比較各銀行對資產結餘的要求、行政費，以至當地匯率稅制、對銀行業監管及保障的制度，以確保得到最佳保障。

原文網址：